為什麼戀愛，為什麼不戀愛 （舊文一則）

若現在打開鎖上了的門，湧出來的會是我所有對愛的思念與藏起來的三千淚水。

要那個五秒前接受自己的人在五秒後接收自己的一切，不可能吧。

擁抱與親吻好像兩個久久未歸的故人般，我一直都等待著。

但想起了那次的吻別與她懷內的餘溫，雙手害怕了，雙唇畏懼了。

我卻步的站在一條空無一人的馬路上，綠燈一直亮起。

那怕踏出第一步時會有不知從何來的快車，一下子把我撞得遍體鄰傷。

每個愛上了的人都是我最珍重的，但我不會說「留下來」。

因為說出了等於預想了她的離去。

說實話，這是自欺欺人。

她曾說過的一輩子，什麼未來就在她說分手的一刻幻成了一朵散開了的蒲公英，一直飄到了另一位手上重來萌芽。

有誰說過談戀愛會守一輩子嗎？

沒有，那是結婚誓言。

所以她從沒有欺騙過我，一直都是我所說的謊和我蒙著眼的雙手。

為什麼戀愛？為什麼不戀愛？

答案可都是同一個，

愛過，所以想去愛。

愛過，所以不去愛。

未來可努力改變，唯獨過去像塑膠一樣，制造了出來就不可分解。

切切實實的把它掉進了堆填區，但不能抹殺它的存在。

當風起了，它會吹到腦海中一直飄浮流浪。

假若碰到了，像眾多的海洋生物般，吃掉了便會窒息。

每當心中的火苗想萌生的時候，就會有個玻璃罩把她蓋起來。

有限的空氣裡，慢性自殺。

也許就像她遠遠的離去，我也應好好的放開。

有時看看左手的腕錶，時針總是停在那一刻上，而分針每分鐘都越去越遠。

當到了五十九分的時候，我會期待時針的前進，然後在新的數字上重逢。

但就算重遇了卻只有六十秒的相伴，然後她又再踏上了自己的旅程。

在時鐘這個圓形的東西如此，但人生可是一條直路。

倒不如做支比她走的更快的秒鐘，一頭奔向理想的快馬，一輛火拼時速的跑車。

人生就像一道地下鐵線，有人一生途經的所有車站。

自己一直坐在車廂中，人來人住。

總會有人在這個站上車，坐在自己身旁。

然後在某一個站下車。

這是必然的，因為在終站下車的就只有一個。